波斯作家兼导演巴巴克•安瓦里的电影《阴影之下》讲述的是20世纪80年代两伊战争期间的故事，也值得在同样的经典中占有一席之地。 Netflix最佳国际电影|克里斯·格拉辛格| 2021年6月11日|时间 
 如果你没有藏红花，没关系，你可以不加藏红花做波斯式鸡肉米饭。 芬芳的藏红花和香甜的洋葱让这道波斯风味的鸡肉米饭成为感官盛宴 
 这是一个遗憾，因为波斯的政治家和宗教统治者并不是没有经过审视的生活。 美国和伊朗，从迷恋到对立Ray Takeyh | 2021年2月26日|华盛顿邮报 
 由于怀念“家乡的味道”，她请母亲分享她最喜欢的波斯菜肴的食谱。 夏洛特·德鲁克曼，2021年1月27日，华盛顿邮报 
 我们的无麸质饼干之旅现在转向了这种波斯特产。 黏糊糊的，黏糊糊的，脆脆的，有嚼劲的——11种无麸质饼干食谱在这个节日里令人愉悦|贝基·克里斯托| 2020年12月17日|华盛顿邮报 
 在南部，海湾国家视其核邻国波斯为永久的死敌。 伊朗政权最害怕的核协议Djavad Khadem | 2014年11月22日|DAILY BEAST 
 这场胜利是最轻微的战争，波斯湾战争。 美国还能赢得战争吗? |Michael Tomasky | 2014年10月4日|DAILY BEAST 
 这些都与琐罗亚斯德教的方方面面相结合，琐罗亚斯德教是古老的波斯信仰，至今仍在该地区流传。 用信仰反击:在耶兹迪人的伊拉克神庙里|Michael Luongo | 2014年8月21日|每日野兽 
 美国核动力航空母舰“乔治·h·w·布什”号被派往波斯湾。 2014年6月19日，美国拉拢老盟友发动新的伊拉克战争 
 波斯边境是唯一被群山牢牢划定的边界。 阿拉伯的格特鲁德，发明伊拉克的女人|克莱夫·欧文| 2014年6月17日|每日野兽 
 杜撰的福音书包含了许多，有些被波斯和阿拉伯的诗人保存了下来。 所罗门和所罗门文学|蒙库尔·丹尼尔·康威 
 土耳其和波斯的烟斗通常有一个小木管在琥珀口。 烟草; 它的历史、品种、文化、生产和商业。 r·比林斯。 
 她又回到华丽的陈列室里，里面铺着波斯地毯和路易·西卡家具，好像什么事也没发生过。 王冠的重量bbb弗雷德·m·怀特 
 波斯时代开始了，记载着萨珊王朝的灭亡和琐罗亚斯德的宗教。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 据说拉斐尔是波斯帝国的守护天使。 《哲学词典》第一卷(10卷)|弗朗索瓦-玛丽·阿鲁埃(伏尔泰)